%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ENGLISH
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% This work is licensed under the Creative Commons Attribution-NonCommercial-
% ShareAlike 4.0 International License. To view a copy of this license, visit
% http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ITALIAN
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quest'opera è stata rilasciata con licenza Creative Commons Attribuzione -
% Non commerciale - Condividi allo stesso modo 4.0 Internazionale. Per leggere
% una copia della licenza visita il sito web http://creativecommons.org/
% licenses/by-nc-sa/4.0/.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Thesis template from http://files.ccdinfmi.unimi.it/files/modulo/formati/
% formati551645.zip based on "Stanford University PhD thesis style"
% 
% Author: Elena Pagani
% Date: October, 7, 1998
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% THESIS metadata
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Author: Riccardo Macoratti
% Date (begin): August, 1, 2015
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{minimal}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[italian=nohyphenation]{hyphsubst}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,arrows,chains,shapes.geometric,shapes}
\tikzset{
  >=stealth',
  punktchain/.style={
    rectangle, 
    rounded corners, 
    fill=black!10,
    draw=black, very thick,
    text width=10em, 
    minimum height=3em, 
    text centered, 
    on chain
  },
  every join/.style={
    ->,
    thick,
    shorten >=1pt
  },
}

\begin{document}
  \begin{tikzpicture}[node distance=.8cm, start chain=going below]
     \node[punktchain, join]{Acquisizione \emph{frame}};
     \node[punktchain, join]{Conversione del pixel allo spazio colore Y'UV, con campionamento a un quarto dell'informazione colorimetrica totale};
     \node[punktchain, join]{Apertura del \emph{container} e inizializzazione di \emph{multiplexer} ed \emph{encoder}};
     \node[punktchain, join]{Codifica del \emph{frame} e scrittura dello stesso nel \emph{container}};
     \node[punktchain, join]{Chiusura del \emph{container}};
  \end{tikzpicture}
\end{document}